2018retaker討論區//2019retaker勸世區

大家retaker唔成功都應該唔會同人講架啦
利申先:成功升分既, 不過好勤力溫既科升唔到, 本身是是但但既科反而升左

同未來想retake既莘莘學子講 千祈唔好做傻事呀 去讀asso啦 唔好retake呀

有咩可以問但唔一定會答

已上岸留名

巴打原來你retake cu 哂銀時

差科5**
但見親人5*retake上5**都無好結果

我好渣

如果係文科,就唔建議喇 你本身係咩天資, 就已經係決定左你係咩grade
理科可以勤力, 文科勤力完成果都係睇唔到既

你係一定非5**唔得,差一分一定要讀mbbs既, 咁你咪去囉
只係奉勤多句 每一粒星都係得來不易 有啲人會以為自己有多一件一定可以升到星星 事實上唔係

遲d做你師弟 快d去隔離post覆返先

今年chem5*升5**
未開果下都唔敢話一定升到

理科
因為5*果份自己衰大意有題做少左 雖然得3分
如果一邊讀u一邊retake依科 成績ok就quit u再jupas 唔得就繼續讀u
可唔可行?

有冇教學

我覺得新修啲人都幾勁，識一個 retaker 新修 econ 同 hist 5** 同 5* 左

高登有個user就叫莘莘學子 3x分

no, degree holder 唔比玩 jupas

唔太可行, 我地睇返個timeline
jupas deadline(5月頭)
DSE考完(4月尾)
jupas applicant: 一定要依家唔係讀緊UGC
所以你可以考完DSE再quit u再報jupas, 但係5**同5*不嬲都係差小小分,
你可唔可以肯定自己考完就一定知自己5**? 定係會同上年一樣大意扣左粒星?

*同**只係差少少
但要升多少少真係好難同好大壓力

利申:通識3->2

chem..勤力同小心係成功既不二法則

得一年時間點讀新科

屌
咁我都係死死地氣讀落去啦 唔該巴打

識哂都未寫到包單

4>5*
Econ

我上年都係新修世史(差一分拎lv5)，其實哩類文科睇書同買練習做就得，上堂/補習真係浪費時間

我舊年世史差一分lv5
今年應該差好多分lv5

呢個時候可以講多小小,
你可以考慮既野有呢幾個(包括但不限於)
1.興趣
你入左果科係咪真係你有興趣果科?可唔可以捱到4/5年落去?
2.錢途
如果用多1年時間,入到一科更加有錢途既科, 呢一年值唔值得搏?
3.成本
如果retake失敗,你就有1年net loss(金錢上), 你a唔afford到?
4.決心同信心
俾多1年你係咪真係升到你想升既分?(標準:你之前有幾勤力?你未來會有幾勤力?有d咩你係未做到?有咩野/人可以幫到你?)
5.壓力
家庭/朋輩/自己既壓力..呢d係支持到你retake果一年既決心黎

總結: 見過有人本身高分retake想再高分, 最後都唔一定失敗收場, 但你唔好以為自己有好多時間,
直啲講句,有3年俾你讀你都讀唔掂,俾多年你又如何

有冇補習
做咩練習
邊本教科書

係驚一年讀一科 抵唔抵得住人地讀三年

勤力:操30年+DSE 操到唔會再錯為止
再瘋狂搵練習/mock黎做
永遠唔好話自己識哂 chem真係唔會識得哂
小心:識左90%唔代表你係份卷到寫得返90% 你懂的..

要睇返你時間分配 中學1個禮拜都未必教到一個ch, 但係補習可以一堂就飛左幾個ch,
唔可以單單用3年>1年呢條數去計既 retake既時間又多左

做哂所有都得5* 應該要鑽下其他野

唉，我都想chem 5*上5**

呢1分係救命1分

咁睇黎自修一科新既要自己買野讀再補習

上年臨考DSE先被感情事搞到個人散哂
今年做好自己即刻升分
結論 感情事係失敗嘅禍根
你冇放低的力量就唔好學人拎起一段感情

好想撞正一年派grade

冇私補
用pp 做 冇練習
冇教科書（用中學呀sir note 中學都冇用書）

係, 個人覺得由其係睇多d坊間練習
因為你永遠估唔到考評局隊條d咩俾你 好似今年咁an chem就陌生到hihi(個人覺得)

(賴地硬mode)我考果年自己衰careless mistake, 如果唔係應該有5**,

阿sir份notes有冇話邊度draft出黎

一定會有陌生題目分grade

想問嗰個retake升grade個stat喺邊度搵
google唔到

notes通常都係教科書+佢以前讀書notes+補習notes

應該就冇 佢自己一手一腳整 但我個份即係updated to 2016DSE 因為本來係for 2017dse
坊間練習根本多餘

個人覺得今年p1唔算太多陌生既野, 但p2巧伏

ching 求下你唔好咁樣浪費學位

唔該晒你

中學畢左業好耐都唔知點r d source

2018出咗？都未appel

p2 d b,c part 屌打到仆街

其他年份自己搵 好攰呀

輕輕提醒: 人地係點唔代表你係點, 單睇大數據係無用 不如問下人地點考個**返黎仲實際

個人覺得今年俾p2扣左粒星 p1都穩穩陣陣
但不想買卷了

做緊嘢想入U？

同埋stat係由自己創造出嚟，人地唔得唔代表你唔得

我當自己咩都唔識重頭溫多次
但其實我覺得**睇臨場
多啲研究marking點寫
例如deduce唔好比result就算 要比埋reason

我見到chem 5* 多數頂得住5* 都仲j得落既

明白嘅1235都無問題
但我本人係無決心果種人 咁我都係專心讀u啦
唯有讀好少少睇下可唔可以有機會轉科 聽人講cu轉系比較容易

多謝巴打提醒
其實我自己只係想睇下有幾多人舊年同今年分數同我一樣啫

想second degree轉行

買黎係知自己同個cut off差幾遠

想轉mbchb?

不過你都已經排哂jupas, 就唔再打擊你自信了

加油
如果你本身無乜決心,你最好搵人keep住提自己點解你要揀呢條路黎行, 同埋你到底要點行
你唔止要做得好 你係要做得比所有人都好

econ retake果d升grade都好癲

巴打想入咩?

其實我唔係咁睇，要知道chem 5**係可以冇10%分，唔識一兩題唔會令到你冇**

應該仲有其他甩漏，扣扣埋埋先咁

如果你好耐冇掂個DsE
應該揾下私補 因為可以按進度慢慢同你講
但唔係可以non ju入咩？

咁有咩用，哂時間溫

係架, 所以前提一定係你本身已經好熟, ensure到你識既野一定唔會俾人扣分,

但臨場唔小心就唔小心架啦 所以策略保底之後aim 埋high就最穩陣

冇1st hon
應該dse 好用d
私補又驚有伏 跟錯人又一世

有d科睇 latest result

中學同學今年第三次考dse都衰左
好似都係十一二分
又冇返pt 日日都係屋企唔出街 都唔知佢仲出唔出得返黎社會
驚佢連同人交流都唔識

返工真係好撚閪 一定溫唔到書
唔好返工 盡地一舖

好老套講，返過工先知要俾心機讀書

未經歷過真係唔知
經歷過之後同你一樣都係
依家每聽到有人話自己想retake都想兜巴兜巴摑到佢醒為止

希望大家發揮連登有愛精神 聽到有人想retake就一巴車九死佢

難d 大家都報喜不報憂

想返舒服工先要讀好書

奉勸各位19retakers
適當娛樂係必要嘅 如果唔係你會個人好崩緊
千奇唔好係人際關係上心
人際關係係一種對你心情狀態好深影響 但你一個人係無能為力去改變 你要做嘅係I don’t give a fuck
2至4月我一個朋友都冇見 日日只會同呀哥父母傾計
打機都唔好 因為你會輸 會唔開心
唯獨煲劇動畫係唔會背叛你
雖然我考得唔多 但係2至4月大大話話都比咗自己睇
十幾套動畫 我都有星
鍾情一樣唔會背叛嘅嘢身上絕對會提升效率

咁又唔好咁偏激
人際關係可以好supportive既
但到底你係想搵一齊搭沉船入黃河既朋友仔,
定係想搵互助互勵又互勉既朋友仔,
你就自己諗啦

跟d retake囉 佢哋衰過又好過就知有咩伏位要小心

我睇法係 理解你苦處嘅人先值得留低
每次佢哋一約 我就話我唔得閒 如果佢哋嬲/覺得我唔尊重 咁我都唔需要依d朋友
好嘅係佢哋完全明白我 所以我哋依家係日日玩一齊
不過我又冇一齊retake 朋友
所以我個陣真係咩朋友都唔需要

我自己覺得補一兩堂已經會知嗰個人係負碌定真係有料 會唔會伏
除非你對嗰科一竅不通 0概念

想retake既人真係三思

冇記錯你好似有讀ba？ 考成點樣？

不過好多識考唔識教
所以一切講運氣

冇ba 中四drop 咗

而家真係0概念
可能跟返d 現代遵理好過

啱 同埋就算識教都係人夾人緣
佢教得其他人明唔等於教得你明
我有幸搵到唔伏嘅

Sor 記錯左

你揾下有冇補底班
依d成日教”skills” suppose 你會有4底

巴打你想考咩科

我又考ict 4>5
我都依家都唔知點解我有5

econ 有冇推介

冇讀econ 淨係考一科?

你想入咩U咩科

可能讀埋chem maths 博下

你講嘅都岩，retaker自己本身要夠堅定，如果朋友唔接受你嘅決定，其實都幾disrespect

另一方面最危險係圍爐嘅group,如果開始有頹嘅心態就好快會一齊頹

咁真係幫你唔到
淨係retake過文科

除咗圍爐group
太chur嘅group都會消磨意志
我見人地12月就將成個syllabus讀左幾次
會好淆 覺得自己死梗 信心盡失

你諗住考4c+2x?
最好睇你心儀學系有冇weighting 再報考

想入poly 5寶

Chem 定bio好似必要
你睇睇 econ好似就冇乜用

純粹想頂走另一個elective 爛grade

真心唔建議retake
除非你真係失手/本身完全冇溫書
或者你真係好勤力
如果唔係 你考幾多年都係差不多

呢度個個升分王

點解唔考慮下tourism 呢d吹水科

#1第一句

不過你見大家成功都叫人唔好retake就知真係不歸路黎

我自修得3
自問吹水好撚廢
考完以為1撚硬

吹水科先驚 有得操好似安心d

反而覺得吹水科考得過 成本低

個個打底升5分

見過有人升唔到, 見過有人升完都入唔到, 見過有人升到又入到
只要唔係想入mbbs, 唔係想入5寶, retake真係唔係唯一一條路..

有個frd升完都應該入唔到
唔識安慰

讀係某校hotel hd，考dse tourism會唔會有優勢？

你讀緊mkt, 讀緊acct, 讀緊business 你話呢

16 retaker升5分lm

雙數想5*上5**有無咩方法
而加year2

[定時勸世]無咩都唔好RETAKE

揀咗retake 2019dse
我不入地獄 誰入地獄

[勸世]Retake悔終生 Asso更稱心
其實retake冒嘅險越嚟越大
語言科睇底 一年進步唔到好多
maths又開始越出越難
得翻electives可以搵食
仲要個人內向咗好多 見翻啲fd個個都問我做咩毒咗咁多
19retaker真係要諗清楚
利申：18retaker 22>27

咩成績

225(4)343 m2 geog phy
已比錢appeal 中文同地理

數底好而語文差嘅 建議可以新修m1 呢科要個4/5比其他科易 讀嘅野又少

19分 跛英文 失手一科elective
有朋友建議Retake但自問真係冇毅力同決心 加上升分個%又低
都係碌入asshole算

Agger

俾你升左中文都無用 做乜哂錢

乜你朋友咁害你
英文2左代表你本身就唔識英文 俾多年你唔通就會突然識咩

[數據分析] Retake升grade到底有幾難！？

[定時勸世 ]

如果差幾分入U，先而好考慮retake，當年身邊都有唔少人retake成功入U
咁當然透過Asso入U嘅亦都好多
但retake嗰段時間真係內向咗，搞到而家都毒毒地，呢個係人生不能磨滅嘅痛楚
當你每日努力溫書嗰陣，身邊啲fd就入ocamp食好西 、女神入U俾人調戲，心諗點解唔係我

利申：上岸，已grad

非正式統計
覺得自己差小小
retake失敗係最常見

主要原因有唔勤力同懶

retaker心理質素要夠好，當中嘅誘惑、壓力，俾著而家班00後應該冇幾個頂得順
有asso呢條路唔行，走去retake咁犯賤

巴打介唔介意講文學咩grade

雖然都同預期差唔多但都唔係好滿意
始終擺咗好多時間落呢科

講岀黎真係丢架

過來人 dont retake

同個frd辛苦到仆街都係升3，4分 讀city/poly 同期人asso依家駁晒上三大

今年b5 20 自問勤力 可以一日溫8-9個鐘書
係時間管理好差 例如日夜顛倒咁凌晨先溫
本身修文學但呢科太19最後得4 有意新修hist
想問巴打有冇補習，第一步應該點做好？

推一推+定時勸世 唔好retake

唔好retake呀屌

retake=毒獨讀

Asso冇比offer要retake

跛腳仔retake都好難架
我就斷英文3年
朋友斷中文3年

你會考到唔知考緊咩
人生冇曬意義

卒之今年我都夠分
但就冇咗曾經一年嘅最佳成績做combined cert
如果以我可以combine嘅果年黎計 都叫升咗6分

總結黎講 唔好問咩我今年幾多幾多 下年係咪一定得
講任何野都作唔到準 冇人知下年會點
只有一樣肯定嘅係：

沒有永遠的失敗者 只有最後的成功者

你肯曬時間堅持到最後一定會得嘗所願
前題係你要接受自己會成為范進中舉嘅主角

17

冇222222？

科科合格
有科5*

點會冇asso offer

冇send比我

Hkcc

諗住retake咩

Bafs maths english

BAFS MATH大機
ENG就你依家開始就差唔多
可能之後有HKCC OFFER就要咗佢
我retake雖然升分但好後悔冇讀ASSO

好
幾時開group

全職retaker

Best5 26想tritake 入5寶

點解無了曾經一年嘅最佳成績做combined cert？Combined cert 不是用3年入邊每一科最佳成績？

慢慢 你有的是時間

斷3年 今年成功
咪姐係考過4次
最頭一次唔計？

當你多過三年嘅時候

振作
依家幾分？Ａ１放咩

中大meet到lq嘅科 應該入到

希望做到同學仔
不過我仲未有interview

Retake英文 aim3->4
有冇同路人，有冇資源

定時勸世

逐科計ga wor 你唔考成績好果科咪得

cu係計attend左既三年 dse成績(要睇dept)

cu係計attend左既最近三年 dse成績(要睇dept)

For 2018 entry, the best result in the same subject taken by a candidate in his/her three most recent attempts of the HKDSE examination will be used for calculation of the admission score.

我覺得佢係想講斷科計
有冇人打過去問

cu science係attend過既三年DSE
問過, 其他DEPT唔知

同埋佢既意思應該係佢考過了

嘔血

推到有人唔好再RETAKE

2019 retake濕鳩

你咪入到

仲RETAKE?

為左啖氣要5**
上哂岸grad埋刀要retake

為左要挑戰呢個制度

成功左應該可以出書出電影出講座出座談，好賺過入mbbs讀6年

我就係考撚左4次阿
最後一次發現終於唔撚再係5*
冇任何野比佢更開心

點解你要同一科考4次

為左啖氣？又唔係差果一分 哂時間哂錢

幫人補習in工都要掛

咁係咪真係有用

有掛
準備in未in..

in ft補習佬?

係
Try try!

通常補習佬都話XXXX一級榮譽畢業
做廣告型啲喎

Master有一等ge..
試下由細做起

等睇巴打出名

吾上左岸數學A刀系考4次數學今年終於升級

彌補中學人生遺憾甘大代價
寧願去日本叫雞破處

完全唔知你講乜
Btw吾你老母

我叫下屆啲人咪retake啫

真係關00事？
雞幾時都叫得
唔考返冇就係冇...

好過做返i讀既專科
堅伏

希望佢意思係斷科計啦
對某年考得一科嘅人唔公平

三年attain左嘅DSE,入面每科嘅最好成績⋯

夠鐘勸世

上面話斷3年英文假膠咋下話
到你考完個dse 成功入u
你同期同學已經畢左業

咁人地温左三年唔合格咪唔合格 大把人讀左三年高中咪又係唔合格

咁有好多原因嘅 所以先叫你地唔好retake

唔好丫

Btw隔離自修post好似好熱鬧 molamola

我16 retaker
係估唔到真係有人quadtake 姐

上左岸 但想retake英文

我升左3分左入科大
其實又唔好咁講,要睇下讀邊科同食唔食得正個program既weighting

20可以一戰
你本身打算re幾多科

Retake都算
Quadtake唔入神科就死全家啦

死全家誇張左
不過真係走後門好過

衰中英真係雙修啦真心
無謂擺成年時間搏2X%升grade

Retake其實講到好慘好慘
真心係慘同好容易迷惘
一迷惘就應該同朋友食下飯
係撐你既朋友就會屌你做咩意志咁唔堅定,真朋友會撐到你成功為止

第一樣野大家要搞掂就係自己既意志

嗰陣有個朋友日屌夜屌我最後升咗8分

ching

你好彩識到班好朋友
值得過世

我係好低分嘅升8分

成年都係讀同一科
又要做孤獨精
仲要唔知升唔升到grade

升8分好難架啦

你姐
我煲幾科咪唔會

不過我係覺得佢讀polyhd太多壓力所以屌埋我

你又岩

冇所謂啦
起碼肯屌

polyhd比狗讀

Retake新修推介
M1
Econ
Tourism
仲有冇

M1夠啦
識人新修一年上5*

M1真係背題型入去考
但我溫左成年又係衰左係probi果度

要係咁操pp先會識哂d probi玩法

背完都冇撚用
操曬都冇咩用

首先要有真心朋友

巴打你仲retake?

其實中學點都會有

pentake揮手

入到u好難理你架

咁忙極都會問一兩句

中史
世史
地理

求下你地唔好retake

假ga d人

Why 咁講

打救蒼生

我總共都升咗3分
Retake 真係好辛苦
尤其係中文

g持樓主

一齊推PO

支持樓主
利申：2019dse retaker

咁都唔係真心朋友啦
我班老死讀三寶/神科/asso
都係忙都仆街
但都有臨開考前同我食餐飯,鼓勵我
又幫手同我溫oral
算唔錯啦

中文拎到3已經好好彩
Retake一撚定唔會揀中文

已上岸JJ留名